贈員工 iPhone 被轟不愛國 中國上海老闆已換華為

中國上海有一間餐廳在疫情過後回復業績，老闆打算購買 iPhone 智能手機送給員工，可是這個行為被網民狂轟不愛國，最後餐廳老闆道歉，並把送給員工的電話換成華為。

公司在 4 月份的業績回升，老闆原本為感謝員工，對於超額完成任務的員工獎一人一部 iPhone 以示鼓勵，有員工甚至收到最新 iPhone 11 智能手機。

不過他把這故事拍成短片並放上抖音後，即被網民炮轟，網民指責老闆「不愛國」，並表示再不想去這間店幫襯，更有網民表示「此店不倒閉，天理不容」。

老闆其後在網上向網民道歉，並解釋「看到員工的手機大都是蘋果，為了讓他們用著也方便，所以就送蘋果手機」。他及後聲稱已把手機更換成華為，表示「支持國貨的聲音太強大了」「網絡力量太強大了」。

員工：仆你個街多鳩事 iphone變華為

員工：屌你老母魚蛋論比你咪狗衝